\pagenumbering{gobble}
\section*{Samenvatting}
De stage, welke deel is van het 3e jaar van de opleiding ICT {\&} Technology, heeft plaatsgevonden bij 42 Solutions van 28 augustus 2017 tot 19 september 2018. 42 Solutions heeft naamsbekendheid in de wereld van de luchtverkeersleiding en -verdediging.\\
Het stage project betreft multilateration. De opdracht is om een multilateration toepassing te maken door middel van geluid signalen op een 2D niveau. Tijdens het project bestaan er problemen met de realisatie die waarde hebben voor het bedrijf.\\
Gedurende dit project is er onderzoek verricht naar de benodigde hardware om multilateration te realiseren. De hardware die gebruikt is voor de opdracht is de Seeeduino cloud microcontroller en een microfoon die een digitaal signaal uitstuurt wanneer het gemeten geluid boven een ingestelde waarde komt.\\
Naast het onderzoek betreft hardware, is er onderzoek verricht naar het multilateration algoritme. De uitkomst van dit onderzoek is dat multilateration op de betreffende manier niet mogelijk is met minder dan 4 sensoren. Het onderzoek is uitgekomen op een bruikbaar algoritme die gebruikt gaat worden in de uiteindelijke toepassing.\\
De uiteindelijke toepassing wordt ge{\"i}mplementeerd door middel van 5 sensoren en 1 server. Voor de software wordt gebruik gemaakt van C++. Na de implementatie wordt de applicatie uitgebreid getest. Deze testen hebben niet de gewenste resultaten. Het wordt niet aangeraden om de onderzochte hardware te gebruiken voor een multilateration toepassing. Het is wel mogelijk om de toepassing te laten werken. Echter vergt dit extra onderzoek van de hardware. 
